FCC新主席：堅定擁護新聞自由

FCC新主席：堅定擁護新聞自由

Jodi Schneider

【本報訊】彭博資深國際編輯Jodi Schneider（圖）上月提前辭任香港外國記者會（FCC）主席，到紐約彭博擔任新職位，FCC理事會上周六通過由香港大學新聞和媒體研究中心主任、自由撰稿人Keith Richburg接任，他表示將繼續在龐大的挑戰下，堅定擁護新聞自由。

相關新聞：棄覆核警礙採訪 記協：有冤無路訴

他感謝上任主席Jodi Schneider在2019年大型社會示威和國安法實施下，擔任兩任主席，形容是難以想像的艱難時期。

事隔24年再任主席

Keith Richburg曾任《華盛頓郵報》記者和外國編輯30年，1995至2000年擔任《華郵》香港分社社長，其後為《華郵》前往北京和上海工作。

他曾於1997至1998年擔任FCC主席。事隔24年重返主席一職，Keith Richburg稱，上次適逢香港主權移交前上任主席，今次再於重要時刻擔當此責，感到榮幸。

除推動新聞自由外，Keith Richburg亦指，未來數月仍有大量挑戰，包括疫情限制FCC開放時間和活動，以及整體經濟下行，未來會繼續對FCC會址進行維修和保養。

FCC指，Keith Richburg將完成Schneider直至5月的餘下任期，再選舉下一任主席。